\subsubsection{Peso de los rivales enfrentados}

La siguiente característica notable de \textbf{CMM} (visible ya en su fórmula) es el peso que otorga en la generación del puntaje de un equipo al puntaje de los equipos enfrentados por él. 
Mostraremos cómo y cuánto beneficia o perjudica en CMM el puntaje de los rivales a un equipo dado, tomando como referencia el puntaje generado por \textbf{WP}.

Generaremos para esto un simple caso de laboratorio: cinco equipos (A, B, C, D, E, F) compiten entre sí por cuatro fechas. 
Al terminar la fecha 4, el equipo A cuenta con tres victorias sobre tres partidos, el equipo F con ninguna victoria y los equipos C y D con una cada uno, ambos con dos partidos jugados. 
Esto le genera, tanto para el método CMM como para el WP, el puntaje más elevado al equipo A, el puntaje más bajo al equipo F y puntajes equivalentes a los eqipos C y D.

A continuación, mostramos el detalle de los partidos y las tablas de posiciones generadas por WP y por CMM:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/exp4_f01}
	\caption {Detalle de partidos disputados hasta la fecha 4}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/exp4_f02}
	\caption {Puntaje generado para cada equipo por WP y CMM}
\end{figure}


En la fecha 5, el equipo C se enfrenta al equipo A y el equipo D se enfrenta al equipo F. Consideraremos dos posibles combinaciones de resultados: C y D vencen a A y F, respectivamente, y C y D pierden frente a A y F, respectivamente.

Observaremos los puntajes generados para la fecha 5 por CMM y por WP en ambas variantes de resultados. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/exp4_f03}
	\caption {Puntaje generado para ambas variantes de resultado de Fecha 5, para WP y CMM}
\end{figure}




Como se ve, para el caso de las sendas victorias de C y D, el método WP generó el mismo puntaje para ambos equipos (más alto, debido a las victorias obtenidas). En cambio, el método CMM asignó un puntaje más alto a C que a D (ambos más altos que antes de la victoria, pero más alto el de C que el de D), puesto que C enfrentó a A, el equipo de mayor puntaje y D a F, el de menor puntaje.
Para el caso de derrotas de C y D, el método WP también generó el mismo puntaje para ambos equipos (más bajo esta vez, por las derrotas), y el método CMM generó puntajes más bajos para C y D, pero también esta vez mayor para C que para D.


Como se puede concluir, CMM da una importancia notable al puntaje de los rivales enfrentados por un equipo a la hora de calcular su propio puntaje. No así el método más simple WP.


